<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<funFacts>
    <fact>
        <title>Les requins existent depuis plus longtemps que les arbres</title>
        <description>Les requins existent depuis environ 400 millions d'années, tandis que les premiers arbres sont apparus il y a environ 350 millions d'années.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Un poulpe a trois cœurs</title>
        <description>Deux pompent le sang vers les branchies et le troisième envoie le sang oxygéné dans le reste du corps.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les ananas poussent au sol</title>
        <description>Contrairement à ce que l'on pourrait penser, les ananas ne poussent pas sur des arbres mais au sol, sur une plante herbacée.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Il pleut du diamant sur Jupiter et Saturne</title>
        <description>Les conditions atmosphériques de ces planètes permettent la formation de cristaux de diamant qui tombent comme de la pluie.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les vaches ont des meilleurs amis</title>
        <description>Les études montrent que les vaches développent des liens sociaux forts et deviennent stressées lorsqu'elles sont séparées de leurs compagnons préférés.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les escargots peuvent dormir pendant trois ans</title>
        <description>Lorsqu'un escargot rencontre des conditions difficiles, il peut entrer en hibernation prolongée pour survivre.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les crocodiles peuvent vivre plus de 100 ans</title>
        <description>Certains crocodiles en captivité ont vécu plus d'un siècle grâce à leur métabolisme lent.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Le miel ne périme jamais</title>
        <description>Des pots de miel vieux de plus de 3000 ans ont été retrouvés intacts dans des tombes égyptiennes.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les dauphins s'appellent par leur nom</title>
        <description>Les dauphins utilisent des sifflements uniques pour s'identifier entre eux.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les bananes sont des baies, mais les fraises non</title>
        <description>Botaniquement parlant, une baie doit contenir des graines à l'intérieur, ce qui est le cas des bananes mais pas des fraises.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Un jour sur Vénus est plus long qu'une année sur Vénus</title>
        <description>Vénus met plus de temps à tourner sur elle-même qu'à faire le tour du Soleil.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les girafes ont la même quantité de vertèbres cervicales que les humains</title>
        <description>Les girafes ont sept vertèbres cervicales, tout comme les humains, mais elles sont bien plus grandes.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Le cœur d'une baleine bleue est aussi gros qu'une voiture</title>
        <description>Le cœur d'une baleine bleue peut peser plus de 180 kg.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les fourmis n'ont pas de poumons</title>
        <description>Les fourmis respirent par de minuscules trous appelés spiracles situés sur leur corps.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les koalas ont des empreintes digitales presque identiques à celles des humains</title>
        <description>Leurs empreintes digitales sont si similaires que même sous un microscope, il est difficile de les différencier de celles des humains.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les flamants roses naissent gris</title>
        <description>Leur couleur rose vient des pigments contenus dans leur alimentation à base de crevettes et d'algues.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Un nuage peut peser des millions de kilogrammes</title>
        <description>Malgré leur apparence légère, les nuages sont constitués de milliards de gouttelettes d'eau, ce qui les rend extrêmement lourds.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Il y a plus d'étoiles dans l'univers que de grains de sable sur Terre</title>
        <description>L'univers observable contient des milliards de galaxies, chacune ayant des milliards d'étoiles.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les tigres ont la peau rayée</title>
        <description>Leur pelage rayé n'est pas seulement un motif sur leurs poils, mais leur peau est également rayée.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les grenouilles gèlent en hiver et reviennent à la vie au printemps</title>
        <description>Certaines espèces de grenouilles peuvent geler complètement et survivre grâce à un antigel naturel dans leur sang.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les hippocampes mâles portent les bébés</title>
        <description>Chez les hippocampes, ce sont les mâles qui incubent les œufs dans une poche ventrale jusqu'à l'éclosion.</description>
    </fact>
</funFacts>
