<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<funFacts>
    <fact>
        <title>Les requins existent depuis plus longtemps que les arbres</title>
        <description>Les requins existent depuis environ 400 millions d'années, tandis que les premiers arbres sont apparus il y a environ 350 millions d'années.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Un poulpe a trois cœurs</title>
        <description>Deux pompent le sang vers les branchies et le troisième envoie le sang oxygéné dans le reste du corps.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les ananas poussent au sol</title>
        <description>Contrairement à ce que l'on pourrait penser, les ananas ne poussent pas sur des arbres mais au sol, sur une plante herbacée.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Il pleut du diamant sur Jupiter et Saturne</title>
        <description>Les conditions atmosphériques de ces planètes permettent la formation de cristaux de diamant qui tombent comme de la pluie.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les vaches ont des meilleurs amis</title>
        <description>Les études montrent que les vaches développent des liens sociaux forts et deviennent stressées lorsqu'elles sont séparées de leurs compagnons préférés.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les escargots peuvent dormir pendant trois ans</title>
        <description>Lorsqu'un escargot rencontre des conditions difficiles, il peut entrer en hibernation prolongée pour survivre.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les crocodiles peuvent vivre plus de 100 ans</title>
        <description>Certains crocodiles en captivité ont vécu plus d'un siècle grâce à leur métabolisme lent.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Le miel ne périme jamais</title>
        <description>Des pots de miel vieux de plus de 3000 ans ont été retrouvés intacts dans des tombes égyptiennes.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les dauphins s'appellent par leur nom</title>
        <description>Les dauphins utilisent des sifflements uniques pour s'identifier entre eux.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les bananes sont des baies, mais les fraises non</title>
        <description>Botaniquement parlant, une baie doit contenir des graines à l'intérieur, ce qui est le cas des bananes mais pas des fraises.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Un jour sur Vénus est plus long qu'une année sur Vénus</title>
        <description>Vénus met plus de temps à tourner sur elle-même qu'à faire le tour du Soleil.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les girafes ont la même quantité de vertèbres cervicales que les humains</title>
        <description>Les girafes ont sept vertèbres cervicales, tout comme les humains, mais elles sont bien plus grandes.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Le cœur d'une baleine bleue est aussi gros qu'une voiture</title>
        <description>Le cœur d'une baleine bleue peut peser plus de 180 kg.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les fourmis n'ont pas de poumons</title>
        <description>Les fourmis respirent par de minuscules trous appelés spiracles situés sur leur corps.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les koalas ont des empreintes digitales presque identiques à celles des humains</title>
        <description>Leurs empreintes digitales sont si similaires que même sous un microscope, il est difficile de les différencier de celles des humains.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les flamants roses naissent gris</title>
        <description>Leur couleur rose vient des pigments contenus dans leur alimentation à base de crevettes et d'algues.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Un nuage peut peser des millions de kilogrammes</title>
        <description>Malgré leur apparence légère, les nuages sont constitués de milliards de gouttelettes d'eau, ce qui les rend extrêmement lourds.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Il y a plus d'étoiles dans l'univers que de grains de sable sur Terre</title>
        <description>L'univers observable contient des milliards de galaxies, chacune ayant des milliards d'étoiles.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les tigres ont la peau rayée</title>
        <description>Leur pelage rayé n'est pas seulement un motif sur leurs poils, mais leur peau est également rayée.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les grenouilles gèlent en hiver et reviennent à la vie au printemps</title>
        <description>Certaines espèces de grenouilles peuvent geler complètement et survivre grâce à un antigel naturel dans leur sang.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les hippocampes mâles portent les bébés</title>
        <description>Chez les hippocampes, ce sont les mâles qui incubent les œufs dans une poche ventrale jusqu'à l'éclosion.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les pandas passent environ 14 heures par jour à manger</title>
        <description>Les pandas doivent consommer une grande quantité de bambou pour obtenir suffisamment d'énergie.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les chauves-souris sont les seuls mammifères capables de voler</title>
        <description>Contrairement aux écureuils volants qui planent, les chauves-souris peuvent réellement voler grâce à leurs ailes membraneuses.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les crevettes ont le cœur dans la tête</title>
        <description>Le cœur des crevettes est situé près de leur tête, ce qui les rend uniques parmi les crustacés.</description>
    </fact>
        <fact>
        <title>Les étoiles à neutrons sont incroyablement denses</title>
        <description>Une étoile à neutrons peut contenir la masse de plusieurs soleils dans une sphère de seulement quelques kilomètres de diamètre.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>La langue d'une baleine bleue pèse autant qu'un éléphant</title>
        <description>La langue d'une baleine bleue peut peser jusqu'à 4 tonnes.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les méduses n'ont ni cerveau ni cœur</title>
        <description>Les méduses se déplacent grâce aux pulsations de leur corps gélatineux et réagissent à leur environnement sans système nerveux central.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Le basilic peut courir sur l'eau</title>
        <description>Le lézard basilic utilise ses pattes arrière pour courir rapidement sur l'eau, lui valant le surnom de "lézard Jésus-Christ".</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les crevettes-mantes frappent avec la force d'une balle de calibre .22</title>
        <description>Leurs pinces ultra-rapides peuvent casser le verre d'un aquarium.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les éponges de mer n'ont pas de système nerveux</title>
        <description>Les éponges sont des organismes vivants qui filtrent l'eau pour se nourrir sans posséder de cerveau ou de nerfs.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Le mont Everest peut contenir des fossiles marins</title>
        <description>Des fossiles marins ont été retrouvés au sommet de l'Everest, prouvant que cette montagne était autrefois sous l'océan.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les paresseux peuvent retenir leur respiration plus longtemps qu'un dauphin</title>
        <description>Ils peuvent ralentir leur rythme cardiaque et rester sous l'eau pendant 40 minutes.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les rats rigolent quand ils sont chatouillés</title>
        <description>Les rats produisent des sons ultrasoniques lorsqu'ils jouent ou sont chatouillés.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les termites ne dorment jamais</title>
        <description>Ils travaillent sans cesse tout au long de leur vie.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Le caméléon change de couleur selon son humeur</title>
        <description>Contrairement à la croyance populaire, les caméléons changent de couleur en réponse à leur température et leur humeur, plutôt que pour se camoufler.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les grenouilles peuvent voir derrière elles sans tourner la tête</title>
        <description>Leurs yeux sont placés de manière à leur offrir un champ de vision panoramique.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Le tardigrade peut survivre dans l'espace</title>
        <description>Ce minuscule organisme est capable de résister aux radiations, au vide spatial et aux températures extrêmes.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Le plus petit reptile du monde mesure seulement 2 cm</title>
        <description>Un minuscule caméléon découvert à Madagascar est si petit qu'il peut tenir sur le bout d'un doigt.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les étoiles de mer peuvent régénérer leurs bras</title>
        <description>Une étoile de mer peut repousser un bras perdu et, dans certains cas, un bras peut faire repousser un corps entier.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Le cœur d'un colibri bat jusqu'à 1 260 fois par minute</title>
        <description>En vol, ces oiseaux ont un métabolisme extrêmement rapide, nécessitant une grande quantité d'énergie.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les oignons peuvent faire rouiller les couteaux</title>
        <description>Les oignons contiennent du soufre qui peut réagir avec le métal et provoquer de la rouille.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les pieuvres peuvent utiliser des outils</title>
        <description>Elles sont connues pour ramasser des coquilles de noix de coco et les utiliser comme abris portatifs.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Le café a été découvert par des chèvres</title>
        <description>Selon la légende, un berger éthiopien a remarqué que ses chèvres étaient plus énergiques après avoir mangé des baies de café.</description>
    </fact>
    <fact>
    <title>Les pingouins proposent avec des cailloux</title>
    <description>Lorsqu'un pingouin mâle trouve un caillou parfait, il l'offre à une femelle comme un geste de "demande en mariage".</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les éléphants ne peuvent pas sauter</title>
        <description>Les éléphants sont les seuls mammifères incapables de sauter en raison de leur structure corporelle unique.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les étoiles filantes sont des météores</title>
        <description>Ce que nous appelons des étoiles filantes sont en réalité des météores entrant dans l'atmosphère terrestre et brûlant.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les abeilles communiquent par des danses</title>
        <description>Les abeilles utilisent une "danse frétillante" pour indiquer aux autres abeilles où trouver de la nourriture.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les tortues peuvent respirer par leur derrière</title>
        <description>Certaines tortues aquatiques peuvent absorber de l'oxygène à travers leur cloaque, une ouverture située à l'arrière de leur corps.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les flammes ne peuvent pas exister dans l'espace</title>
        <description>En l'absence de gravité, les flammes prennent une forme sphérique et ne brûlent pas de la même manière que sur Terre.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les moustiques sont attirés par le dioxyde de carbone</title>
        <description>Les moustiques détectent leurs proies en suivant le dioxyde de carbone qu'elles expirent.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les chats ont un troisième paupière</title>
        <description>Les chats possèdent une membrane appelée "nictitante" qui protège leurs yeux et les garde humides.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les hippocampes s'accrochent par la queue</title>
        <description>Les hippocampes utilisent leur queue préhensile pour s'accrocher aux algues et éviter d'être emportés par les courants.</description>
    </fact>
    <fact>
        <title>Les chiens transpirent par leurs pattes</title>
        <description>Les glandes sudoripares des chiens se trouvent principalement dans leurs coussinets.</description>
    </fact>
</funFacts>

